# Финансы

## Инвестиции

* [Энциклопедия insider.pro](https://ru.insider.pro/academy/) - доходчивое и без воды описание основных понятий рынка инвестиций

### Как начать?

* Лучше торговать на бирже. Форекс - больше похож на тотализатор.
* шаги
  * выбрать брокера
  * сходить на курсы
  * Начать с вкладов в 
    * ПИФ
    * биржевые фонды / Индексные паевые фонды
    * олблигации 